---
number: "36"
date: "2021-12-18"
title: "Datos curiosos --> ¡Lúcete con tus cuates!"
path: "/episodes/curiosos1"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast36.mp3"
time: "4500"
season: 1
featuredImage: "images/datos-curiosos-portada.jpg"
backgroundImage: "images/datos-curiosos-portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
---
Episodio dedicado a todos los que aman los datos curiosos (ahem Maurixio ahem),
los hechos increíbles, las coincidencias asombrosas, y en general gustan
de ser los más populares en fiestas y celebraciones :)


## Descripción del episodio
En este episodio y el siguiente platicamos sobre varios temas sobre los que quizá
ya tengas antecedentes: la 'Paypal Mafia', el origen de Nintendo, la pastilla para
que no tengas que escribir tus passwords, el emoticon más utilizado en 2021 (te
recomendamos ir pensando en cuál fue, para descubrirlo cuando escuches este capítulo).


Hablamos también sobre libros con referencias en el mundo geek, la importancia de
trabajar duro para hacerte billonario, hayas terminado la universidad o no, y cuánto
tiempo tardaron las principales tecnologías que hoy usamos (radio, TV, internet, Facebook,
TikTok) para llegar a sus primeros 50 millones de usuarios.


¡No dejes de escuchar este episodio, estamos seguros de que te va a encantar!


## Invitación a seguir escuchándonos 
Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal."


## Notas del episodio

> Los "criptomates" (https://news.bitcoin.com/cryptomatoes-using-excess-mining-heat-to-grow-produce/)

> Lista de famosos que no terminaron la universidad (https://www.cbsnews.com/pictures/50-super-successful-college-dropouts/7/)

> Recuento de cuando Steve Jobs aventó el iPod al acuario (https://www.businessinsider.com.au/steve-jobs-threw-ipod-prototype-into-an-aquarium-to-prove-a-point-2014-11)

> YouTube en algún momento era un sitio de dating (https://www.vice.com/en/article/78xqjx/10-years-ago-today-youtube-launched-as-a-dating-website)

> Por qué la comida sabe diferente en los aviones (https://www.businessinsider.com/airplane-food-tastes-different-explained-2020-1?amp)

> La pastilla que te ayuda a llenar tus contraseñas (https://allthingsd.com/20130603/passwords-on-your-skin-and-in-your-stomach-inside-googles-wild-motorola-research-projects-video/)
